[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(2 times 16^{ frac{1}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "전체집합 ( U )의 서로 다른 두 부분집합 ( A, B )에 대하여 ( A subseteq B )일 때, 집합 ( A cap B )와 같은 집합은? (단, 집합 ( A )는 공집합이 아니다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(A )",
        "choice2": "(B )",
        "choice3": "(A^C )",
        "choice4": "(B^C )",
        "choice5": "(A cup B )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "첫째항이 3이고, 공차가 2인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_4 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "11",
        "choice3": "13",
        "choice4": "15",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "두 함수 (f(x) 2x + 1 ), (g(x) 2x^2 1 )에 대하여 ((g circ f)(1) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "14",
        "choice3": "15",
        "choice4": "16",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( lim limits_{x to 1^ } f(x) + lim limits_{x to 4^+} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( lim_{{n to infty}} left( sqrt{n^2 + 2n} n right) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "2",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "곡선 (y x^3 + x^2 2x + 4 ) 위의 점 ((1, 4) ) 에서의 접선의 방정식이 (y mx + n ) 일 때, (m n ) 의 값은? (단, (m, n )은 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 )",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "두 양수 (a, b )에 대하여 ( log_2 ab 8 ), ( log_2 frac{a}{b} 2 )일 때, ( log_2 (a + 4b) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 ( int_{1}^{x} f(t) , dt x^3 + 3x^2 2x 2 )를 만족시킬 때, ( f(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "16",
        "choice3": "18",
        "choice4": "20",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "명제 (p rightarrow q ) 가 참이 되도록 하는 실수 (a )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "첫째항이 5이고, 공차가 2인 등차수열 ( {a_n } ) 에 대하여 [ sum_{n 1}^{ infty} frac{2}{a_n a_{n+1}} ] 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{10} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{3}{10} )",
        "choice4": "( frac{2}{5} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "닫힌 구간 ([ 1, 3] ) 에서 함수 ( f(x) x^3 6x^2 + 9x + 6 ) 의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "집합 ( A {3, 4, 5, 6, 7 } )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 집합 ( A )의 모든 부분집합 ( X )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "19",
        "choice3": "20",
        "choice4": "21",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "그림과 같이 두 함수 ( f(x) frac{1}{4}x^2 + 1 ), ( g(x) sqrt{4x 4} )의 그래프가 한 점 (2, 2)에서 만난다. 자연수 ( k )에 대하여 함수 ( y g(x) )의 그래프를 ( x )축의 방향으로 ( k )만큼, ( y )축의 방향으로 ( k )만큼 평행이동한 그래프가 함수 ( y f(x) )의 그래프와 오직 한 점에서만 만나도록 하는 모든 자연수 ( k )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "실수 전체의 집합에서 정의된 함수 (f(x) ) 가 있다. 그림과 같이 함수 (y f(x) ) 의 그래프와 직선 (y frac{1}{2} k^2 ) 로 둘러싸인 도형의 넓이가 (y ) 축에 의하여 이동분될 때, 상수 (k )의 값은? (단, (k > 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{3} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{4}{3} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "함수 ( f(x) frac{1}{3} x^3 + a )의 역함수를 ( g(x) )라 하자. 두 함수 ( y f(x) )와 ( y g(x) )의 그래프가 서로 다른 두 점에서 만나도록 하는 모든 상수 ( a )의 값의 곱은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{25}{36} )",
        "choice2": "( frac{4}{9} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{9} )",
        "choice5": "( frac{1}{36} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 ( f(x)f(kx) )가 ( x 2 )에서 연속이 되도록 하는 모든 상수 ( k )의 값의 곱은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( sqrt{2} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "(2 sqrt{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 ( p ), (나)에 알맞은 식을 ( f(m) )이라 할 때, ( f(p) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "11",
        "choice3": "12",
        "choice4": "13",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "삼차함수 (f(x) x^3 4x )의 그래프를 (x )축에 대하여 대칭이동한 곡선을 (y g(x) )라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ,ㄴ",
        "choice3": "ㄱ,ㄷ",
        "choice4": "ㄴ,ㄷ",
        "choice5": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "이와 같은 과정을 계속하여 ( n )번째 얻은 그림 ( R_n )에 색칠되어 있는 부분의 넓이를 ( S_n )이라 할 때, ( lim_{n to infty} S_n )의 값은? (단, ( ∠A_nB_nE_n 60^ circ )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3 sqrt{6} + 2 sqrt{3}}{21} )",
        "choice2": "( frac{4 sqrt{6} + 2 sqrt{3}}{21} )",
        "choice3": "( frac{4 sqrt{6} + 3 sqrt{3}}{21} )",
        "choice4": "( frac{5 sqrt{6} + 2 sqrt{3}}{21} )",
        "choice5": "( frac{5 sqrt{6} + 3 sqrt{3}}{21} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{a_n^2}{a_n^2 + 1} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{7} )",
        "choice2": "( frac{1}{6} )",
        "choice3": "( frac{1}{5} )",
        "choice4": "( frac{1}{4} )",
        "choice5": "( frac{1}{3} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{{x to 1}} frac{{x^2 + 3x 4}}{{x 1}} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "세 수 (a+10 ), (a ), 5가 이 순서대로 등비수열을 이루도록 하는 양수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "원점을 출발하여 수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t )에서의 속도가 ( v(t) 3t^2 6t )이다. 점 P가 시각 ( t 1 )에서 시각 ( t 3 )까지 움직인 거리를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( log_{(x+6)}(49 x^2) ) 이 정의되도록 하는 모든 정수 ( x )의 값의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 다항함수 (f(x), g(x) )가 [ lim_{x to 0} frac{f(x) 2}{x} 3, quad lim_{x to 3} frac{g(x 3) 1}{x 3} 6 ] 을 만족시킨다. 함수 (h(x) f(x)g(x) )일 때, (h'(0) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 두 사차함수 (f(x), g(x) ) 가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 두 함수 (y f(x) )와 (y g(x) )의 그래프가 만나는 세 점의 (x )좌표는 각각 ( 1 ), (0 ), (2 )이다. (나) ( int_{0}^{2} f(x)dx 4 ), ( int_{0}^{2} g(x)dx 12 ) (f(3) g(3) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 무리함수 ( f(x) sqrt{x} )의 그래프가 직선 ( y x )와 만나는 두 점 중에서 원점 ( O )가 아닌 점을 ( A )라 하고, 점 ( A )를 지나고 직선 ( y x )와 수직인 직선이 ( x )축과 만나는 점을 ( B )라 하자. 직선 ( x t )가 직선 ( y x )와 만나는 점을 ( P ), 직선 ( x t )가 함수 ( y f(x) )의 그래프와 만나는 점을 ( Q ), 직선 ( y t )가 직선 ( AB )와 만나는 점을 ( R )라 하자. 삼각형 ( OAQ )와 삼각형 ( PBR )의 넓이를 각각 ( S(t) ), ( T(t) )라 할 때, ( lim_{t rightarrow 1^ } frac{T(t)}{S(t)} )의 값을 구하시오. (단, ( 0 < t < 1 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 중심이 ((0, frac{3}{2}) )이고, 반지름의 길이가 (r , (r < frac{3}{2}) )인 원 (C )가 있다. 원 (C )가 함수 (y frac{1}{2}x^2 )의 그래프와 서로 다른 두 점에서 만날 때, 원 (C )와 함수 (y frac{1}{2}x^2 )의 그래프로 둘러싸인 ( frown ) 모양의 넓이는 (a + b pi ) 이다. (120(a + b) )의 값을 구하시오. (단, (a ), (b ) 는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 140
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(f(0) f( 2) ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    }
]